% This files contains listing settings for russian presentation

\usepackage{listings}

\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Листинги программ}

\newenvironment{filecode}[1][]
{\minipage{\linewidth}% \begin{filecode}[#1]
\lstset{basicstyle=\ttfamily\footnotesize,frame=single,#1}}
{\endminipage}% \end{filecode}

\renewcommand{\lstlistingname}{Листинг}

\definecolor{tangelo}{rgb}{0.98, 0.3, 0.0}
\definecolor{slategray}{rgb}{0.44, 0.5, 0.56}
\definecolor{white}{rgb}{1.0, 1.0, 1.0}
\definecolor{seagreen}{rgb}{0.18, 0.55, 0.34}
\definecolor{smalt(darkpowderblue)}{rgb}{0.0, 0.2, 0.6}
\definecolor{bole}{rgb}{0.47, 0.27, 0.23}
\definecolor{blue(munsell)}{rgb}{0.0, 0.5, 0.69}
\definecolor{darkelectricblue}{rgb}{0.33, 0.41, 0.47}

\lstset{
    language={TeX},
    backgroundcolor=\color{white},   
    rulecolor=\color{black},
    %rulecolor=\color{darkelectricblue},
    %commentstyle=\color{seagreen},
    %keywordstyle=\color{smalt(darkpowderblue)},
    %numberstyle=\tiny\color{slategray},
    numberstyle=\small,
    %stringstyle=\color{bole},
    %inputencoding=utf8x,
    extendedchars=false,
    breaklines=true,
    %basicstyle=\footnotesize,
    basicstyle=\scriptsize,
    breakatwhitespace=false,         
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    frame=lrtb,
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    %numberstyle=\tiny, %or \small or \footnotesize etc.
    numberstyle=\tiny,
    xleftmargin=2em,
    framexleftmargin=1.5em,
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2,
    morecomment=[l]{!\ }% Comment only with space after !
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Пример вставки кода из репозитория в документ LaTeX.
% Данный код вставляется непосредственно в документ.
%
% Раскомментировать следующую строку для запрета переносов листингов
%\begin{filecode}[label=lst:mylist,caption=A Caption]
% Следующая строка вставляет листинг в текст
%\lstinputlisting[language=C++, caption=Пример функции (файл:
%        \lstname)]{./path/to/file.cpp}
% Раскомментировать следующую строку для запрета переносов листингов
%\end{filecode}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
